泰國北部翻譯聖經 發覺廣東話 相比漢語 更接近壯僮苗瑤等語言

學者發現，粵語擁有不少古代嶺南百越民族語言的成分，這些民族是今日的黎、壯、僮、瑤、畲、苗等族。筆者記得負責泰北苗語瑤語聖經翻譯，聽譯者閱讀這些語言時，驚聞很多聲調和用詞竟然多麼近似廣東話！換句話說，廣東話和嶺南少數民族語言，比和北方漢語，更加相近。

筆者再去求證，果然發現專家也承認，粵語有些句法與少數民族語言一致，反而有異於標準漢語。例如廣東話後置修飾詞，說「食飯先、食快啲、畀晒佢、肥得滯、高過頭」，有異於漢語的「先吃飯、快點吃、全給他、太膩了、太高」，反而與壯僮語相同。粵語還有一些使用頻率高的核心詞彙，例如表示「這」的「呢」音，壯僮苗瑤語也有這個相同的字；還有「痕」（癢）、「冧」（倒塌）、「揼」（跺腳）、「擙」（搖晃）等，都與壯語吻合。

「俾晒佢」同「全給他」有咩分別？

次序， "給全他"就會吻合返